<resources>
    <string name="app_name">MOSFAUNA</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>

    <string name="gog_info">Местообитания.

Предпочитают озера значительного размера, где, кроме пространств травяных и ивовых зарослей, есть и обширные плесы открытой воды.

Питание.

Гоголи превосходно ныряют и питаются разнообразными морскими и пресноводными животными: моллюсками, рачками и личинками насекомых. На пресных водах летом они в особенно большом количестве поедают личинок стрекоз и ручейников, которые массами населяют северные озера. Зимой едят они также мелкую рыбу.

Гнездование.

Гнездится по всей зоне тайги, местами в лесотундре. У гнездовых мест гоголи появляются парами и с половины апреля начинают гнездование. Гнездо, выстланное пухом, помещается на земле, в густой куртине камыша, тростника или ивняков, или на выступе ствола старой ветлы, или в дупле. Гнезда гоголей находили на деревьях на высоте 15 метров. Жилое дупло непременно со следами светлого пуха у входа. Число яиц обыкновенно не превышает десяти.

Распространение.

В Европе и Азии гоголь встречается преимущественно в лесной полосе — от Скандинавского полуострова и Севера Германии до Колымы и Камчатки. В западных и центральных областях Европейской части страны он редок и несколько более обыкновенен на Нижней Волге, Урале и в южной полосе Сибири.</string>
    <string name="peperel_info"> Среда обитания: лесные массивы (хвойные, мелколиственные и широколиственные леса) с открытыми пространствами, желательно наличие поблизости открытых водоемов. В холодное время года можно встретить в населенных пунктах.

Питание: Питается в основном мелкими птицами, изредка ловит крупных насекомых и грызунов. Добычу схватывает главным образом на лету.

Места гнездования. Гнездится на лесных опушках, в рощах, перелесках, реже в больших лесных массивах.

Месторасположение гнезда:

Гнездо строит чаще всего на молодых или средневозрастных хвойных деревьях - елях и соснах, реже на лиственных, обычно на высоте 2-4 м, реже 8 м от земли. Располагает вблизи ствола, изредка в развилке сука.</string>
    <string name="teterev_info">Местообитания.

Не особенно разборчив в отношении местообитаний, часто селится в лесах и садах вблизи человеческого жилья.

Питание.

Питается в основном птицами — дятлами, голубями, рябчиками, белыми куропатками, глухарями, скворцами, реже мелкими грызунами, белками и зайцами. В окрестностях населенных пунктов часто нападает на домашних кур.

Места гнездования.

Гнездится в лесах разного типа — хвойных, смешанных, лиственных старых и среднего возраста, однако сплошных лесных массивов избегает. Предпочитает участки леса, расположенные вблизи опушки, просеки или речной долины.

Месторасположение гнезда.

Гнездо либо устраивает сам, либо использует чужую постройку. Располагает гнездо всегда на высоких, чаще хвойных деревьях, в развилке или на толстом суку близко от ствола, обычно на высоте 8-20 м от земли.</string>
    <string name="neyas_info"> Местообитания. Обитает в смешанных и широколиственных лесах, старых парках, иногда в городах.

Питание. Питается мышевидными грызунами, мелкими птицами, жуками и друними насекомыми. Охотится только ночью. НЕ КОРМИТЬ

Места гнездования. Гнездится в лиственных, смешанных, реже хвойных лесах, а также среди древесной растительности в культурном ландшафте.

Месторасположение гнезда. Гнездится главным образом в дуплах на высоте 0,5-10 м от земли. Нередко занимает гнезда ворон, сорок, воронов, ястребов-тетеревятников. Иногда поселяется даже в строениях человека, например на чердаках.</string>

    <string name="gog_english">Bucephala clangula</string>
    <string name="peperel_english">Accipiter nisus</string>
    <string name="teterev_englis">Accipiter gentilis</string>
    <string name="neyas_english">Strix aluco</string>
</resources>