<resources>
    <string name="app_name">MOSFAUNA</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>

    <string name="gog_info">Птица семейства утиных, это утка средней величины с большой округлой головой, коротким клювом и контрастным чёрно-белым оперением. Распространена в зоне лесов северного полушария — как в Евразии, так и в Америке.
 Гнездится в дуплах деревьев по берегам лесных водоёмов, в сезон размножения держится в тенистых бухтах, в кладке 5—13 яиц с зеленоватым оттенком. В отличие от многих других уток в гнездовой период крупные стаи образует очень редко (исключение — скопления на период линьки), однако иногда встречается небольшими разрозненными группами.
 Зимует на морских побережьях и крупных пресноводных водоёмах — реках, озёрах и водохранилищах. Везде немногочисленная, но местами обычная птица. Питается преимущественно водными </string>
    <string name="peperel_info"> Вид хищных птиц из семейства ястребиных (Accipitridae). Самки ястреба-перепелятника почти вдвое крупнее самцов. Этот вид обитает преимущественно в лесных местностях и распространён почти по всей Евразии. Их добычей являются птицы малой и средней величины.
        Вследствие применения пестицидов, в середине XX века численность ястребов-перепелятников достигла исторического минимума, однако с тех пор его популяции вновь выросли.
Ястреб-перепелятник — это маленькая хищная птица с короткими и широкими крыльями, а также с длинным хвостом, что помогает ему маневрировать среди деревьев. Самки могут быть длиннее самцов на 25 % — половой диморфизм у хищных птиц, когда самка крупнее самца, частое явление.
 Широко распространён в умеренных и субтропических зонах Старого Света. Птицы из холодных регионов Европы и мигрирующие на юг или юго-восток в Азию зимовать, а некоторые летят на север Африки. Живёт в различных лесных местностях, но вглубь леса не  залетает, чаще возле открытых мест.
 Малый ястреб является оседлой птицей и приступает к гнездованию довольно поздно, а именно в мае. Птенцы появляются на свет в конце июня — начале июля. В первой половине августа птенцы уже способны летать.</string>
    <string name="teterev_info">Вид хищных птиц рода ястребов семейства ястребиных, широко распространённый в Европе, Азии и Северной Америке.
Ястребы-тетеревятники — самый крупный вид рода ястребов.Окраска как у самцов, так и у самок варьирует от синевато-серого до чёрного. Живут в горных и лесных территориях Евразии и Северной Америки.
        Населяют хвойные и лиственные леса. Гнёзда предпочитают вить в лесу, состоящем из старых и высоких деревьев со средней освещённостью и небольшими опушками неподалёку для охоты.
 Ястребы-тетеревятники — хищнии, охотятся на птиц, млекопитающих, беспозвоночных, средних и крупных рептилий.
 Размножаются ястребы-тетеревятники один раз в год, в период между началом апреля и серединой июня, причём пик активности приходится на конец апреля-май.</string>
    <string name="neyas_info"> Птица средней величины из семейства совиных, распространённая на большей части территории Европы, а также в Центральной Азии.
 Серая неясыть населяет лиственные и смешанные леса Палеарктики. Её ареал простирается от Средиземноморья до южных краёв тайги. В Восточной Азии серая неясыть обживает отдельный крупный ареал со схожими климатическими условиями.
Несмотря на то, что серая неясыть предпочитает старые лиственные и смешанные леса, она часто встречается и в хвойных лесах, а также в лесных хозяйствах. Её умение приспосабливаться позволяет проникать даже в городские пространства (парки и сады).
 Серая неясыть достигает величины до 38 см и весит от 400 до 640 г, то есть немного крупнее вороны. У неё тёмные глаза и круглая голова, которой она может вертеть на 270°. Ушные пучки отсутствуют.
        Оперение окрашено в маскировочный серый цвет, или цвет древесной коры, а крылья по сравнению с другими видами сов скорее короткие, широкие и округлённые. Пары с различной окраской могут иметь различных детёнышей. Питается мелкими животными и птицами величиной до грача.</string>

    <string name="gog_english">Bucephala clangula</string>
    <string name="peperel_english">Accipiter nisus</string>
    <string name="teterev_englis">Accipiter gentilis</string>
    <string name="neyas_english">Strix aluco</string>
</resources>